杜完牙根後 面腫

是咁的， 我右邊上面第一臼齒(第4隻) 大約2年前做過杜牙根

前排去洗牙檢查(第2個牙醫)，話個隻牙上面牙肉有牙瘡，係因為之前杜牙根做得唔夠徹底，仲有細菌造成。

咁今日就去佐再做杜牙根啦，打佐麻醉，一度做都冇問題，唔覺得痛既
但做到尾段，個牙醫注射佐D野入去，就FEEL到痛楚由咀唇個位 痛到上右邊臉，之後我話痛，牙醫就停止注射，就同護士講清番出黎，咁痛楚就慢慢減少喇。

上網睇番應該係消毒液 [次氯酸 Sodium Hypochlorite]

整完之後牙醫就同我講，d殺菌液入佐個部份既組織，所以就feel到痛。
話應該1星期左右會消腫，期間要食消炎藥+止痛

但返到屋企，個位仲feel到痛，訓完教起身，見到右邊臉好似仲腫佐 ，好似粒小魚蛋

想問有冇巴絲打，識得/杜過牙根都試過咁，好擔心幾時先會消腫。上網搵，蘋果有報過 [氯酸鈉意外地破壞了牙齒組織，並導致嚴重發炎及腫脹]

真係好驚，有冇人解答到我 係咪正常，會無事

應該係Hypochlorite accident
要食抗生素,冷敷
多數10日左右冇事
如果轉差/嚴重要入醫院

依種情況常唔常見的?

牙醫叫我今日冷敷，聽日開始就熱敷

其實即係漂白水

乜原來係漂白水

面腫算唔算大件事

唔識，問第二個

唔緊要，推

要等佢散

唔常見 不過多數冇事 放心 準時食藥

你都經歷過 聽到你咁講 我都定d

希望快d散啦

收到 聽到都放心d
希望快d消腫

抵死

巴打我係咪得罪佐你

完全散晒可能要以月計，不過無事既